報告指華威脅5G設施安全

2018年11月15日

報告指華威脅5G設施安全

委員會報告點名中興通訊威脅美國5G無線基礎設施安全。資料圖片

【本報訊】美中經濟與安全審查委員會向國會提交的2018年度報告，全面審視美中經貿關係和安全問題。除指中國的高科技製造實力可能威脅美國國家安全外，在軍事、南海、台灣、一帶一路等問題上也提出了建議。

建議支持台防衞

《華爾街日報》引述報告指，中國在網絡設備製造領域的主導地位，已威脅到美國5G無線基礎設施安全。而中國作為世界上最大的家庭互聯網設備製造國，創造了大量可用於「情報收集、網絡攻擊、行業控制和網絡審查的漏洞點」。同時特別點名中國電信設備巨頭華為及中興通訊。

軍事方面，報告稱中國首要目標為2050年前培養出世界級軍力，將與美國並駕齊驅；與此同時，在2035年前完成組建全面現代化的解放軍，此計劃較原先的軍力現代化時間表提前15年。報告認為中國目前已有能力在第二島鏈範圍與美國海、陸、空任務競爭，甚至挑戰美國領先地位。

南海方面，報告稱中國近年擴大對南海的控制，在島礁修建軍事基地和機場，在有爭議領土問題上採取強硬立場，首次建議美國國會考慮制裁主要參與南海軍事化活動有關的中國企業和個人。

對於台灣問題，報告建議國會應考慮修法禁止美國企業在台灣議題上按照中國的「霸凌要求」壓迫台灣。報告談到中國加強對台政治活動，試圖妨礙台灣民主發展及蔡英文政府。另外，委員會也建議國會指示美國國防部，支持台灣的「整體防衞構思」。

針對一帶一路，報告認為中國正合理化其在部份國家植入軍事勢力的行為，建議國會成立基金幫助印太地區國家，反制中國對發展中國家輸出「專制治理模式」的中式基礎設施融資交易。

■記者張虓

上一則
上一則
京侵蝕高度自治 美國會倡限高科技輸港

下一則
下一則
將香港人權與貿易掛鈎

將香港人權與貿易掛鈎
京侵蝕高度自治美國會倡限高科技輸港